消息：殖民政府研是否暫緩「60歲中年人士拒絕就業扣HK$200綜援」

政府調高長者綜援申領年齡至65歲，而60至64歲新申領綜援健全成人如果選擇不參與就業計劃，每月會被扣減200元。勞工及福利局局長羅致光昨日在電台節目曾說，此做法只是「象徵式」，起碼大家知道是「有少少代價」。消息透露，政府正考慮是否暫緩扣減200元的安排，有待勞福局作最終決定。

社會近期因政府下月起調高長者綜援申領年齡，引起連番爭議。立法會先在本月中，通過檢討綜援計劃及擱置長者綜援年齡收緊至65歲的無約束力議案，行政長官林鄭月娥之後會見建制派議員，其後公布推出「就業支援補助金」，以補回60至64歲領取健全成人綜援的約1000元差額。

民主派議員亦要求約見特首，外訪後回港的林鄭月娥已安排明日下午與民主派見面，商討有關政策的事宜。

IQ160

「有少少代價」